共匪越禁台灣鳳梨越旺來！ 價格沒跌反漲供不應求

中國禁鳳梨越禁越旺！ 綠委：價格沒跌反漲供不應求

根據農委會資料，全國鳳梨批發均價從3月2日每公斤17.6元，7日提升到每公斤27.1元，6天上漲達53.98%，比去年同期每公斤21.1元，大幅成長28.2%。（資料照）

2021/03/08 23:33
〔即時新聞／綜合報導〕中國3月起禁止進口台灣鳳梨，全民興起「吃鳳梨、救農民」熱潮，帶動全國鳳梨平均批發價達每公斤27.1元，比去年同期成長28.2%。對此，民進黨立委王定宇表示，蔡政府在96小時就從國外加訂、國內原料增購、大型通路加購，就已遠超過1年約4萬噸出口中國的總數，並出現供不應求的現象。

中國禁止台灣鳳梨進口後，台灣傾全國之力協助鳳梨銷售，根據農委會資料，全國鳳梨批發均價從3月2日每公斤17.6元，7日提升到每公斤27.1元，6天上漲達53.98%，比去年同期每公斤21.1元，大幅成長28.2%。

對此，王定宇在臉書表示，面對中國突襲式的「鳳梨禁令」，台灣除了要處理每年約4萬噸的對中出口量，其實更要破除「價格崩跌」的預期心理，後者影響的不只是「鳳梨」而已。

王定宇指出，蔡政府在96小時就從國外加訂、國內原料增購、大型通路加購，尚未計入個別消費者增購的量，就已經遠超過一年出口中國的總數，加上「保價收購」機制，鳳梨價格不僅沒有崩跌，反而還有供不應求的現象！

王定宇也引述《日經亞洲新聞》報導，內容指「上個月中國突然宣布禁止台灣鳳梨進口，台北方面立刻採取行動，台灣政府在社群平台發起#自由鳳梨行動，呼籲人們和企業購買自己國家生產的鳳梨。結果不到幾天，台灣國內的訂單和國外，例如日本，的訂單，就已經超過出口中國的總數」。

網友也紛紛留言、「台灣人又不是被嚇大的」、「共匪最近常常幫對手免費宣傳」、「多來個幾次，台灣不只擺脫中國的箝制，連出口經濟都會起飛」、「中共愈打壓台灣，台灣人就會愈團結」、「台灣人的團結和努力，是要避免經濟被中共綁架、農民的自主意識、心靈意志不受跪共黨和共匪的控制」、「台灣人又不是被嚇大的」。

鳳梨漲價 3月訂單搶光光
2021-03-09 00:54 聯合報 / 記者王昭月、修瑞瑩、劉星君、彭宣雅／連線報導

屏東縣高樹鄉農會總幹事謝朝景說，鳳梨價格目前未有太大起伏，3月底、4月初鳳梨盛產將是觀察重點，圖為屏東縣高樹鄉鳳梨田。記者劉星君／攝影

大陸3月起禁止台灣鳳梨輸入，掀起國人「搶救」熱潮，高雄產區近日鳳梨價格上揚，有些產區已追不到貨，訂單出貨日已延到3月底、4月初，這波漲價反而成為果農意外收穫。台南市長黃偉哲說，目前已接到額外的6萬6千箱鳳梨訂單，今年台南鳳梨產季銷售應可「安全過關」。

高雄大樹區農會總幹事張清榮昨說，最近國人和企業不斷採購鳳梨，大樹產地貨源短缺，市場拍賣價從一台斤15、16元，漲到18至20元，換算每公斤在30元到34元間。

他表示，目前各地鳳梨分階段催花催熟，鳳梨產量是2月起逐月增量上市，碰到大陸禁台灣鳳梨，「採買熱」讓3月的量已售罄，再來的訂單都先採預購，待3月底再出貨。

屏東縣高樹鄉農會總幹事謝朝景說，3月到5月鳳梨盛產時才是價格起落的觀察重點，現在市面是因熱潮，批發市場一公斤賣到30元好價。

對於外界擔心現在鳳梨熱銷，推銷的多是屏東、高雄鳳梨，而台南鳳梨主要產區關廟等要到4、5月才盛產，屆時熱潮已冷，台南鳳梨會賣不出去，黃偉哲說，農民不必擔憂，民間企業團體認購非常熱烈，目前台南市已經接到6.6萬箱的額外訂單。

台大農經系教授雷立芬則認為，真正到鳳梨產季，恐怕購買熱潮已退，屆時沒人吃鳳梨，無法解決真正問題。建議政府想要成立「國家隊」，不如找台糖、台啤這些國營單位，台糖加工罐頭，台啤也有鳳梨啤酒，加工起來放得久，這是較積極正向的工作，一直想把眼睛看到其他市場，會緩不濟急。

台灣鳳梨再登外媒！賴清德推特被日網讚爆 嗨喊加入TPP
2021/03/08 16:15:00
追蹤三立：

政治中心／綜合報導

台灣鳳梨遭中國封殺，反讓台日關係增溫！副總統賴清德日前在推特感謝日本網友力挺搶購，除了掛保證「台灣鳳梨非常好吃，包準人人滿意」，還與日本人相約來到總統府，要請大家吃一塊鳳梨酥。這篇文意外引發熱烈回響，不少日本網友在留言處大秀自己買到的台灣鳳梨，此事甚至登上日本多家媒體，除了大讚台灣政治領導人能力，還進一步呼籲日本政府支持台灣加入「跨太平洋夥伴協定」（TPP）。

▲賴清德在推特感謝日本人挺台灣鳳梨，引發熱烈迴響。（圖／翻攝自賴清德推特）

賴清德3日在推特用日文發文感謝日本民眾相挺，台灣已經收到來自日本超過5000公噸的鳳梨訂單，創下史上最高金額。他還掛保證，台灣鳳梨非常好吃，包準每位日本人都會滿意，甚至向日本人約定，未來若有機會到我國總統府，將請大家吃一塊鳳梨酥。

此文一貼出馬上引發日本網友熱烈回響，許多人紛紛在留言區「炫耀」自己買到的台灣鳳梨，此事甚至登上日本媒體「zak zak」，接著再被轉載到Yahoo日本新聞。報導認為，從武漢肺炎防疫表現到「鳳梨大戰」，台灣的政府官員與日本政治家可說是天壤之別，也給日本政壇很多啟示。

▲賴清德在推特感謝日本人挺台灣鳳梨一事也登上日媒。（圖／翻攝自Yahoo日本）

報導指出，中國宣布禁止進口台灣鳳梨，總統蔡英文、賴清德及行政院長蘇貞昌除了控訴這是中國的不當施壓，還不斷訪問各地的農家，鼓勵他們「要讓中國知道我們拒絕屈服於政治壓力」，還迅速撥出10億預算支援擴大銷路等，引起台灣各界迴響，造就搶購鳳梨熱潮。能有這樣的結果，報導認為這完全取決於台灣政府和政治人物的能力，也就是堅決對抗中國暴行，繼續支持國民，正面積極喊話。

報導提到，這波買鳳梨挺台灣的熱潮也迅速擴散到日本，即使台灣鳳梨價格比菲律賓貴2到3倍，仍然被搶購一空，這是因為不少日本人希望與台灣人共享「不屈服於中國惡行」的決心，加上想要報答台灣在東北大地震、疫情期間伸出援手、提供物資的台灣人。

此外，報導最後還進一步呼籲日本政府協助台灣加入TPP，如果能夠實現，日本人就能更容易買到台灣鳳梨，也為鳳梨大戰的勝利畫下一個圓滿的結局。

▲台灣鳳梨在日本掀搶購潮，貴兩倍還是完勝其他國家的鳳梨。（圖／翻攝自日台交流広場）

忽然諗起三個字
GME

菠蘿姐，無事嘅

咁就幫台灣有動力減少依賴中國市場
贏國神級政治

唔知共黨有咩回應

先前用稀土制裁日本、紅酒龍蝦制裁澳洲
已經證明是反向指標了
台灣農業也要快速脫離中國市場

中共只注意大內宣而已
國內新聞根本不報導澳洲經濟大反彈

幫人戒愛支病毒

翠總加速師的功勞

佢地咁樣做係攞菠蘿砸膠

共匪真係柒到

多來個幾次，台灣不只擺脫中國的箝制，連出口經濟都會起飛

2019年最成功
係形成泛亞洲黃色經濟圈

泛太平洋，連加拿大也加入

2019年，中國電訊巨擘華為副董事兼財務總監孟晚舟遭加拿大拘留，北京當局曾指加拿大芥花籽出口商理查森（Richardson Inc.）的芥花籽，驗出多種有害生物，繼而撤銷其企業註冊登記。後來，另一家加拿大農業巨頭Viterra Inc.企業芥花籽也因相同理由，遭中國海關撤銷註冊登記。

大6海南島金鑽菠蘿賣成點？未偷學晒台灣點種？

今日香港多貨肯定係打卡日

央視財經
3月4日 17:40 來自 財經 · 視頻社區
【採購商湧入“菠蘿的海”！春節期間#菠蘿價漲近3倍創歷史新高#】徐聞地處廣東雷州半島地區，特有的紅壤土非常適合菠蘿種植。現在又到了菠蘿上市的季節，農民們正在忙著採收。有上海採購商表示，這次能採購四五百噸。去年受疫情影響，菠蘿銷售一度下滑。今年當地專門推出了“徐聞菠蘿”高鐵專列，借助高鐵速度推廣品牌，將菠蘿銷售到沿線東西部城市。今年徐聞菠蘿市場需求大增，春節期間，菠蘿田間收購價從原來的每斤1元多上漲到每斤2.8元至3元。有菠蘿種植戶表示，這是30年來最高的價格。

------------------------------------------------------------------------------

鳳梨種植最重要的是土壤改革和病毒防治技術
這是支那人無法模仿的

有黃店入貨

大西北牛可以睇呢間黃店

巴打鮮菓

荃心藥房今日都有得賣

唔係講笑
訂左成個禮拜都未出到貨
多得仆街支那搞到台灣鳳梨搶貴晒

石頭...腳

愛支病有解藥

支持台灣即係支持自己

Dllm 全世界幫手接貨仲加價

支那生果偷好多外國種，但無樣得
你睇下支那果d富士蘋果、你拎上馬騮山餵馬騮，果d馬騮咬完一啖就丟返比你

Taiwan No.1

想睇馬英狗點回應

3萬蚊一個菠蘿

全球一線國家擺明開始同中國剪斷條鎖鏈，搬去二三線國家，唔再任由中國鏈住條頸

注意用詞
用「共匪」啫係間接承認自己係中國人
因為係匪徒竊國
如果台灣人唔承認自己係中國人
台灣亦未被共產黨統治
何來共匪竊國？

我屌你老母就係你老豆咩

唔好激嬲共產黨

我發現 台灣媒體在形容兩國關係更緊密的時候 會用增溫
台灣鳳梨遭中國封殺，反讓台日關係增溫！

但香港媒體在形容兩國關係更緊張的時候 會用升溫
中美互關總領事館令兩國關係繼續升溫，雙方近月在香港、新疆、台灣、、南海、新冠肺炎等問題角力加劇，

訂咗一箱返黎食，真係幾甜

旺來是閩語發音嗎？

BTW台灣人不是被嚇大的

人大常委研發的愛支病疫苗

美國等地要開始自己開採

石頭腳

如果比韓國魚做真係

咁咪好囉，得香港啲奶共嘅自降身價話要依賴吸毒先得
人哋有自己產業原來可以賣得仲好仲貴，支爆可能會成真

證實根本唔撚驚你支那市場

支那真係好撚閪柒，自己攞嚟賤

全球大脫鉤

原本預會禁蓮霧
最後都無發生
明顯中共自己都知9左

共產黨匪徒，適用於所有共產黨

屌,今次真係破壞曬規矩,明明次次都香港食到嘔㗎嘛

謝謝🙏

沒錯，所以台灣人喜歡拜拜和送禮用鳳梨

好記得前一排連登仲有一班5毛日日話外國訂果啲數量只係中國嘅幾%，冇用

台灣應該自主禁蓮霧賣去大陸

唔撚同， 你買完個鳳梨返黎，會唔會SH 賣返出去啊？

被支那禁咗？

台灣名產鳳梨
半導體
睇下支那會唔會比人玩返鑊甘

共匪竊港

虐畜

熱狗：人血鏝頭
買鳳梨當抗爭

唔好玩喇 ching 係你既又點會叫偷呀
就係唔係你既，你拎左先叫偷丫嘛

離題請益，Simon 兄請問你記不記得台灣（好像是南部）一個台獨反共組織的名字？記憶中名字很惹笑，還會跟共匪們幹架的。

蚑那富士啲味

點解要加價
唯有食下一水

咁就冇正當性 出師無名

當幫下朋友都唔得

一睇就知師兄既思維係有問題 及早求醫

石頭 腳

唔同意，一個賊就算只係偷人哋嘢，無偷過你嘢，你都可以叫佢做賊，更何況共匪偷呃拐騙搶全世界嘅嘢，包括香港，我哋絕對有資格叫佢哋做共匪。

公正D講 菠蘿最正係台灣 食過返唔到轉頭 係支共ON99姐

請稍待

咁撚好笑

大家都已經有預防

柒出全世界

台灣農委會已經開始預防了

香港還沒禁

台灣半導體優先供應美國日本

好明顯唔同 因為你唔可以製造唔存在嘅虛擬菠蘿嚟賣

Keep 住屌香港反對派

今日買咗6個周圍派

獨立臺灣會（英語：Taiwan Independence Association，簡稱獨臺會或 TIA）臺灣獨立運動團體之一，由史明在1967年6月30日於日本東京創立。除主張臺灣民族主義、堅持臺灣獨立建國外，也是臺獨運動中少見的左派路線團體，強調社會主義。[1]

另外有人組台獨義勇軍：Taiwan Independence Army
也是簡稱 TIA

菠蘿有沽空？
定係鳳梨有short squeeze?

支那主動協助全球各國產業鏈與其脫鉤
自取滅亡

支那有病毒防治技術的話現在就不會...

暫時的
4月份產量增加會價格回穩

讓國民黨找到罵人的理由

完全同意

謝謝

自取其辱
自食惡果

支那只有靠封城和假疫苗控制疫情

支那d 化學泥土化學肥料 你食埋我果份

其實係供求問題
大陸禁鳳梨, 需要鳳梨嘅人, 特別係食物製造廠, 被逼改用菠蘿
菠蘿突然俾人搶晒, 其他國家自然引入台灣鳳梨
情況就好似豬肉、大豆咁
玩嘢前要先考慮會唔會影響自己人嘅利益, 唔好為玩而玩
例如禁止入口後, 令自己人用多咗自己本土嘢, 呢啲先係高明玩法
好似依家咁禁止入口後, 自己人麻煩咗, 買貴咗, 呢啲叫 on9
反觀美國就最識玩制裁

同澳洲煤炭，龍蝦一樣
支那國技係搬石頭砸自己隻腳

哈哈！派晒啦！下次啦！

4月份的更好吃更便宜

美國一制裁支那高科技，立刻收皮

大陸d生果真係好撚難食
食過台灣日本個d根本兩回事 貴少少根本值返哂
支那偷人地種黎種但係連人地一成質素都冇
淨係識搞埋d偽日本包裝呃人 街市d生果舖檔檔都係入支那偽外國貨
唔入口生果 支那人食返自己個d最好 內循環啦

全球黃色經濟圈

沖繩正過台灣

就是利用大內宣來欺騙牆內人民
韭菜們不知道台灣鳳梨已經發大財

支那只會山寨和偷竊
永遠不會進步的民族

遲早會實現

沖繩的鳳梨是台灣人過去種的

沖繩觀光歷史課《台灣移民建立鳳梨產業》了解這段故事石垣島更好玩……

好伏wor

pump it up

呢張圖真係改到好濕鳩 次次見到都要LOOP成分鐘

沖繩鳳梨的種子和技術還是靠台灣
但是口味上沒有台灣甜
空氣鹽分太高

下星期見到靚再買

唔該哂

TAIWAN NO.1

猴也不屌

送俾你食唔緊要，值得幾多吖
不過你要過嚟美國攞喎！

都想試下台灣鳳梨，見佢色水咁靚又少針

岩岩買左3個

支那：單邊主義注定是失敗的

買唔到完全冇問題
幫到台灣宣傳落大陸面已經夠
食唔到咪下次先

沖繩鳳梨係香港賣幾錢一個先？

沒錯

香港d馬騮不知幾識食

應該不是這個，名字好像是長一點的，大概是7/8字左右，我自己再找一下

麻煩了

台灣基進
2014年6月27日，中國大陸國台辦主任張志軍至高雄參訪，基進側翼於漢來巨蛋會館外抗議，因警方強勢驅離而造成現場成員受傷

基進太著名了哈哈我也認識

那組織名字是很惹笑中二病的，什麼去死去死/天上天下之類的，我自己再找一下吧先行謝過

其實佢係幫台灣菠蘿做宣傳本身唔想食都變想食

唔知誠哥或者Donki 有無台灣鳳梨賣呢~~??

出年keep 唔 keep 到係問題

搵到上嚟講呀，你講到我都好有興趣